Jugos y smoothies para comenzar bien tu día

 Se nos ha dicho incontables veces que el desayuno es la comida más importante del día. Pues de la alimentación que tengamos por la mañana dependerá el resto de nuestro día. La energía que tengamos para realizar diversas actividades, el rendimiento y efectividad en diversas áreas de nuestra vida ser verán afectados dependiendo de lo que hayamos comido por la mañana. Además, desayunar acelera el metabolismo. A diferencia de lo que muchos piensan, desayunar puede combatir la obesidad. Comer frutas y verduras es también muy importante para la salud. Es recomendable ingerir al menos una fruta por la mañana. Para que empieces bien tu día, te decimos cómo preparar algunos jugos y smoothies.   Jugo verde  Además de ser muy saludable, este jugo es ideal para los que quieren quemar grasa. Para comenzar pela estos ingredientes y córtalos a la mitad. 1 manzana verde 1 naranja
1 limón 1 pepino
Jengibre Después lava una taza de espinacas. Puedes agregar también nopales si quieres aumentar la fibra en el jugo. Licúa todos los ingredientes. Es mejor no colar, pues estarás quitando la fibra que te ayudará en la digestión. Si lo deseas puedes agregar una cucharadita de chia. 
Jugo de zanahoria, naranja y jengibre  Para este jugo necesitarás: 8 zanahorias medianas con cáscara, deberás lavarlas muy bien 4 naranjas peladas 4 ramitas de apio 3 cm de jengibre pelado Quítale la cáscara a la naranja, luego lava y desinfecta muy bien las zanahorias. Ahora utiliza el extractor para tomar el jugo de tus ingredientes. ¡Ya puedes disfrutar de tu jugo! 
Jugo de betabel  Este jugo es ideal para limpiar el hígado. Lo que necesitas para comenzar: 2 betabeles medianos 2 cucharadas de arándanos
1 manzana
2 zanahorias grandes
1/2 brócoli crudo
1 limón
Un poco de jengibre
1 1/2 cucharadita de agua de coco Corta los betabeles, manzanas, zanahorias, limón y jengibre en cubos. Luego utiliza el exprimidor o licuadora y añade los arándanos. Vierte una parte del agua de coco a través de para ayudar a limpiar y que no esté tan espeso. 
Jugo de arándano y plátano  ½ plátano maduro
1½ tazas de leche de coco sin azúcar
1 cucharadita de polvo de cacao
1½ arándanos congelados Pon todos los ingredientes en la licuadora hasta obtener la consistencia deseada. 
Smoothie de durazno  Necesitarás: 1 taza de leche descremada
1 taza de duraznos frescos
1/2 taza de hielo Lo único que tienes que hacer es licuar todos los ingredientes para disfrutar de este delicioso smoothie.